日本發明「無餡包子」被讚「顛覆想像」 台網笑：不就饅頭？

中式、台式美食往往能抓住日本顧客的味蕾。日本一店家先前改
良推出「無餡料包子」，上市後引發網友搶購，更被日媒讚譽為「顛覆想像」之作，不過
卻讓台灣網友看了忍不住笑稱：「不就是鰻頭？」

綜合日媒報導，日本老店「井村屋」2014年收到顧客建議推出沒有餡料的包子，直到6年
後的2020年，他們才開始研發這種沒餡料的包子。而儘管沒有包餡料，但產品負責人表示
，他們對自己引以為傲的麵糰有絕對的信心，短短3天後，他們就完成產品原型，2個月後
便直接推出產品，而市場反應也與產品負責人所期待的一樣，一推出就銷售一空。

該款無餡料包子推出後，立刻引發風潮，2個月內產品立刻銷售一空，網路上也掀起討論
聲浪。對此，不少日媒都報導了該產品，介紹除了可單純感受麵糰的原味外，該無餡料包
子也可以切片搭配其他醬料、食材食用，更有媒體稱此為「顛覆想像」的發明。

不過，消息傳回台灣後，網友紛紛表示「再過幾天，他們就會發現裡面夾蛋會很好吃」、
「這麼喜歡吃？歡迎來台灣當兵啊」、「不就是饅頭」、「原來日本沒有饅頭」、「等等
，日式的饅頭是有餡的欸！所以這到底？」、「乾，騙我沒吃過饅頭484」、「從小吃到
大的東西終於被日本人發明了XD」。

懷疑犯左國安法

有時日本人都會派膠

日式麵包王

冇料包子

犯國安法

拉得

睇到標題 包子+顛覆
好難唔聯想到其他野

摺包子

好想食饅頭

惗起之前有人問 竹 字倉碩點打

包子 無內餡
国安法雖遠必誅

可能佢係用手寫板

爛gag嚟㗎啫
真心撚好恐怖

習包子？

習慣黎 人總有呢啲ON99既時候
試過禁個難字打個難字

日本人會對光酥餅驚為天人

遲下AV 無碼同打真軍
可能都係顛覆想像

辱包拉得啦

從小吃到
大的東西終於被日本人發明了XD

直頭係恥笑

諸葛亮：

有時通常

睇圖饅頭比呢個無餡包好好多喎

顛覆政權

雖遠必豬

顛覆性料理-ARKR出品

點解日本冇餡包子 依家先發明到？

珍珠奶茶飯 聖誕要食kfc
玩抖音原神荒野行動
有時真係唔明日本人個腦係諗緊乜

戇鳩日本仔

日本仔真係成日做d on 9野

除咗條褲發現自己條J居然冇碼
顛覆想像

冷靜啦
玩膠咋？
人地一早有生吐司
賣到開巷

呢個應該個個都試過

日本叫饅頭嘅嘢都係有餡
所以限制佢哋嘅想法

係黯然銷魂飯

個名先好笑叫すまん (唔好意思)

咁明將都發明左紅豆軍艦

習包子無料

語帶雙關
すまん 素饅

Harmless

雜包子

老衲:麥克唐納土豆餅

最初既包 咪就係冇餡...

日本人去同人道歉好似會送饅頭，係咪特登

#41有解

共產黨 做到跟 TVB 一樣：

不論好的壞的

你腦袋裏第一時間想到的

就是它們
（主宰你的思想）

大家都睇到係明串習近平

幾時推出無餸壽司、無餸便當？

拎去炸 會唔會再顛覆多次

錯，係 洩漏国家机密

發明果條友係咪叫聞西？

國安法全宇宙通用

刁包子

是咁的唔知大家有沒試過倒帶睇AV？呢個會係一個與別不同嘅體驗！！當我睇完《天能》之後嘅第一個反應唔係唸套戲講緊啲嘜，而係唸如果撲野係倒帶會係點。為咗尋求真相，我特登 down 咗套 SSPD-158 再自己整倒帶。

(有圖) 大家有沒試過倒帶睇AV

再之後要配支練奶咁賣
賺到笑

乳包

日本明明有中式無餡饅頭，樂天都有得賣，叫大饅頭，究竟做乜鳩

笑到傻

你有冇聽過。。左右掉轉既d點打

包子代表咩？ 點解犯國安法？

竹中竹一弓

習包子

Apple:我地發明左Face ID
Android:不就是人臉解鎖,發明什麼?
呢種事一直都發生緊

中國人啲鳩野關日本人咩事

原來三文魚唔尊重av女優

癲覆想像

人中人弓 先啱

以為係香港啲空氣包
原來係實心

你望吓原神日本課金量再講

呢個食法已經畀佢哋"發明"咗出嚟